國際大難民 - 陶傑

武肺全球大爆發，因歐洲英國等應對龐大危機不足，導致中國人全球逆逃亡，跑回據說再無一宗確診的祖國，接受世衛譚德塞收了錢之後強力推介之高效率中國抗疫服務。

首先，在意大利、法國、英國和北美的許多中國人，不諳本地語言，他們看見西方文明國家醫院病床有限，長期在西方生活，一雙眼睛日夜盯着的中國人的百度騰訊和人民日報，認定敵人一天一天爛下去、我們一天一天好起來。

而且他們認為一旦在意大利西班牙這種國家感染武肺，送到醫院，語言不通，醫院不會優先護理。

加上寶貝留學生群，被他們的亞洲虎媽集體寵愛召喚，撲回中國和香港的各路機票即刻搶成天價。

由洛杉磯飛回北京，路線是這樣的：先飛德州，由德州轉飛溫哥華，再由溫哥華轉飛東京、東京轉飛台北，然後台北飛北京，全程六十七小時，包各個機場候機室長椅子脫鞋睡覺候機時間在內。像以前玩跳棋一樣，一張連線機票，只包德州去溫哥華一程商務艙，其他EY，炒成人民幣單程五萬多元。

各大航空公司看在眼裏，CEO都知道航空公司倒閉即來，就是你這個民族累的，此時怎會不將機票抬成天價，關門前也報復性狠宰一筆。遂形成武肺全球爆發之外，中國人逃難奇景。

其實留在本國自我封關，你一點事也沒有。反而擠上一架飛機，喧嘩浮躁，前面咳嗽，後面幾位去廁所，門把椅背，萬一飛機上有一兩個播毒者，一到大陸就變成七八個。

中方不是傻瓜，看見海外華人擠壓回來，心中知道真相，呼籲：確實國家的疫情是穩定下來了，正在走向勝利，但請你們不要急着一窩蜂回來。

但即使這樣，由於戰狼宣傳效力偉大，還是擋不住一波波天涯浪子重新尋找祖國母親的懷抱。哪知道形勢天天變，各國政府各有盤算：台灣和新加坡忽然宣布禁止轉機，買好跳棋式多點線套票的豪客，中途忽然之間就出了亂子，加上行李接駁有誤，就此亂作一團。

通通逃回去，絕對不是壞事。全球即將陷入大蕭條，沒有了美國此一大主顧，中國貨可以改由一帶一路銷非洲。中國既然出了另一個毛澤東，那麼紛紛回歸準備過毛澤東的幸福日子更好。

佢自己都差啲中招仲寫武漢肺炎